關注組斥未公開財務及合作細節

關注組斥未公開財務及合作細節

要聞

一地兩檢關注組昨晚在立會外集會，召集人陳淑莊斥政府未解答一地兩檢的疑問。

【本報訊】立法會昨日通過政府提出的支持高鐵一地兩檢議無約束力議案，但不代表民間反對一地兩檢行動結束。一地兩檢關注組召集人、公民黨立法會議員陳淑莊斥，即使議案獲得通過，政府根本未解答所有有關一地兩檢的疑問，認為政府應交代合作安排以及細節，關注組亦會去信今日訪港的基本法委員會主任李飛發公開信，要求交代以《基本法》第20條割地的法律理據。

促李飛交代割地理據

陳淑莊指，一地兩檢關注組上周已經進行會議討論對策，未來會繼續民間反對一地兩檢，又呼籲政府考慮關注組倡議的內地一地兩檢方案，她直言昨日通過議案雖沒有無約束力，但政府日後就會倚仗議案獲得通過，製造假民意授權以便政府「三步走」，直斥是犧牲「一國兩制」。

陳又指政府在未有公眾諮詢的情況下作出對市民影響深遠、破壞一國兩制的決定，是不負責任，更認為政府企圖用作交代的文件是語無倫次，強迫市民接受「一地兩檢」方案，是完全不合理。事實上關注組提出過多項有關一地兩檢方案具體內容，如財務安排、與內地合作方案內容，但港府至今仍拒交代。

另外，對於大律師公會引述李飛稱，中央對是否引用《基本法》第20條，容許港府劃出內地執行一地兩檢區仍未有定論，陳淑莊稱關注組將去信李飛，重申一地兩檢方案違反《基本法》第18、19、22、154條，破壞一國兩制；又要求李交代《基本法》20條是實行一地兩檢的法律理據，質疑特區政府堅稱的法律理據未得到中央同意。

■記者陳嘉裕

相關新聞

明年7月前通過法例難度高
要聞 10小時前

【蘋果照相機】無眼睇…
要聞 10小時前

一地兩檢 陳帆首爆須顧國家安全民主派促解釋無果 建制護航通過議案
要聞 10小時前